ACME CLOUDANALYTICS PLATFORM
PRODUCT FAQ

Last Updated: May 1, 2025
Version: 4.3

GENERAL QUESTIONS

Q: What is ACME CloudAnalytics?
A: ACME CloudAnalytics is an enterprise-grade cloud analytics platform that enables organizations to analyze, visualize, and derive insights from their data at scale. Our platform combines traditional business intelligence with AI-powered analytics to deliver faster time-to-insight.

Q: What types of data sources can I connect?
A: CloudAnalytics supports 200+ native connectors including:
- Databases: PostgreSQL, MySQL, Oracle, SQL Server, MongoDB, Snowflake, BigQuery, Redshift
- Cloud Storage: AWS S3, Azure Blob Storage, Google Cloud Storage
- SaaS Applications: Salesforce, HubSpot, Zendesk, Jira, Google Analytics, Marketo
- Streaming: Kafka, Kinesis, Pub/Sub
- Files: CSV, JSON, Parquet, Avro, Excel

Custom connectors can be built using our REST API and SDK.

Q: What are the system requirements?
A: CloudAnalytics is a fully cloud-native SaaS solution with no local installation required. Users need:
- Modern web browser (Chrome 90+, Firefox 88+, Safari 14+, Edge 90+)
- Internet connection with minimum 5 Mbps bandwidth
- Screen resolution of 1280x720 or higher

For optimal performance with large datasets (1M+ rows), we recommend 10 Mbps+ bandwidth.

PRICING AND LICENSING

Q: How is CloudAnalytics priced?
A: We offer three pricing tiers:

Starter Plan: $5,000/month
- Up to 10 users
- 500 GB data storage
- Standard connectors (50+)
- Email support
- 24-hour SLA

Professional Plan: $15,000/month
- Up to 50 users
- 2 TB data storage
- All connectors (200+)
- Advanced visualizations
- AI-powered insights
- Priority support (phone + email)
- 4-hour SLA

Enterprise Plan: Custom pricing (starting at $50,000/month)
- Unlimited users
- Custom data storage limits
- Dedicated account manager
- Custom integrations
- White-glove onboarding
- 99.9% uptime SLA
- 1-hour SLA for critical issues

Additional usage charges:
- Extra users: $200/user/month (after included limit)
- Extra storage: $250/TB/month
- API calls: $0.01 per 1,000 calls above 1M/month

Q: Is there a free trial?
A: Yes, we offer a 14-day free trial of the Professional Plan with no credit card required. Trial includes access to all features, sample datasets, and self-service onboarding resources.

Q: What is your refund policy?
A: We offer a 30-day money-back guarantee for new customers on annual contracts. Monthly subscriptions can be canceled at any time with charges prorated to the cancellation date.

SECURITY AND COMPLIANCE

Q: How is my data secured?
A: Security is our top priority. CloudAnalytics implements:
- AES-256 encryption for data at rest
- TLS 1.3 encryption for data in transit
- SOC 2 Type II certified operations
- ISO 27001 certified information security management
- Regular third-party penetration testing (quarterly)
- Dedicated security operations center (SOC) monitoring 24/7

Q: What compliance certifications do you have?
A: CloudAnalytics is compliant with:
- SOC 2 Type II (audited annually)
- ISO 27001:2013
- GDPR (EU General Data Protection Regulation)
- HIPAA (for healthcare customers with BAA)
- CCPA (California Consumer Privacy Act)
- PCI DSS Level 1 (for payment data processing)

Q: Where is data stored?
A: We operate data centers in multiple regions:
- United States: US-East (Virginia), US-West (Oregon)
- Europe: EU-Central (Frankfurt), EU-West (Ireland)
- Asia-Pacific: APAC-Southeast (Singapore), APAC-Northeast (Tokyo)

Customers can choose their primary data residency region. Data is replicated within the region for redundancy but never leaves the region without explicit customer configuration.

FEATURES AND CAPABILITIES

Q: What visualization types are available?
A: CloudAnalytics supports 40+ visualization types including:
- Standard: Bar charts, line charts, pie charts, scatter plots, heat maps
- Advanced: Sankey diagrams, treemaps, waterfall charts, funnel analysis
- Geographic: Choropleth maps, point maps, flow maps with 200+ countries
- Statistical: Box plots, violin plots, regression analysis, distribution curves
- Custom: Build custom visualizations using our D3.js-based visualization SDK

Q: How does the AI analytics module work?
A: Our AI analytics module (launched March 2025) provides:

Automated Insights:
- Anomaly detection that identifies outliers and unusual patterns
- Trend forecasting using machine learning (ARIMA, Prophet, LSTM models)
- Natural language insight generation explaining "why" metrics changed

Natural Language Query:
- Ask questions in plain English like "What were sales by region last quarter?"
- Supports follow-up questions and conversation context
- Available in 12 languages

Smart Recommendations:
- Suggests relevant visualizations based on data types
- Recommends related analyses based on user behavior
- Auto-generates executive summaries of dashboards

The AI module requires the Professional or Enterprise plan and adds $50/user/month.

Q: Can I embed dashboards in my application?
A: Yes, CloudAnalytics supports embedding via:
- iFrame embedding (simple integration)
- JavaScript SDK (advanced customization)
- REST API (programmatic access)

Embedded dashboards can be branded with your logo and colors. Public sharing and password-protected sharing are both supported.

Q: What collaboration features exist?
A: Collaboration features include:
- Real-time co-editing of dashboards (up to 10 concurrent users)
- Comments and annotations on visualizations
- @mentions to notify team members
- Version history with rollback capability
- Scheduled reports via email (daily, weekly, monthly)
- Slack and Microsoft Teams integrations for alerts

PERFORMANCE AND RELIABILITY

Q: How fast can CloudAnalytics process data?
A: Performance depends on data volume and query complexity:
- Interactive queries (<1M rows): < 2 seconds
- Medium datasets (1M-10M rows): 2-10 seconds
- Large datasets (10M-100M rows): 10-30 seconds
- Very large datasets (100M+ rows): 30-120 seconds

Our AI-native architecture delivers 40% faster query performance compared to traditional analytics platforms based on TPC-H benchmarks.

Q: What is your uptime SLA?
A: SLA varies by plan:
- Starter: 99.5% uptime (best effort)
- Professional: 99.7% uptime
- Enterprise: 99.9% uptime with financial credits for violations

Historical uptime (trailing 12 months): 99.94%

Q: How do you handle data backups?
A: All data is automatically backed up:
- Continuous replication to secondary availability zone
- Daily snapshots retained for 30 days
- Weekly snapshots retained for 90 days
- Point-in-time recovery available for Enterprise customers

SUPPORT AND TRAINING

Q: What support options are available?
A: Support varies by plan:

Starter: Email support, 24-hour response time
Professional: Email + phone support, 4-hour response time, business hours (8 AM - 8 PM ET)
Enterprise: 24/7 phone + email support, 1-hour response for critical issues, dedicated Slack channel

Q: Do you offer training?
A: Yes, we provide:
- Self-paced video courses (20+ hours of content, free)
- Live webinars (weekly, free)
- Certification program ($499, includes exam and digital badge)
- Custom on-site training (Enterprise customers only)
- Documentation portal with 500+ articles

Q: How long does implementation take?
A: Implementation timeline varies:
- Starter: Self-service, typically 1-3 days
- Professional: 1-2 weeks with our onboarding team
- Enterprise: 4-8 weeks including data migration, custom integrations, and training

All plans include a dedicated onboarding specialist.

TECHNICAL QUESTIONS

Q: What APIs are available?
A: CloudAnalytics provides RESTful APIs for:
- Data ingestion (bulk and streaming)
- Query execution and results retrieval
- Dashboard and visualization management
- User and permission management
- Usage and billing analytics

API rate limits:
- Starter: 10,000 requests/day
- Professional: 100,000 requests/day
- Enterprise: Custom limits

Q: Can I export data and visualizations?
A: Yes, exports are supported in multiple formats:
- Data: CSV, JSON, Excel, Parquet
- Visualizations: PNG, SVG, PDF
- Dashboards: PDF reports (scheduled or on-demand)
- Full platform: API-based data export for migration

Q: Is there a mobile app?
A: Yes, CloudAnalytics Mobile is available for iOS and Android:
- View and interact with dashboards
- Receive push notifications for alerts
- Offline access to recently viewed dashboards
- Mobile-optimized responsive layouts

Mobile app is included in Professional and Enterprise plans.
